\chapter{Requisitos}

Os requisitos de um projeto são as descrições do que o sistema deve fazer, os
serviços oferecidos e as restrições a seu funcionamento \cite{sommerville}.
Além de descrever as necessidades a serem cumpridas, os requisitos também são
responsáveis por determinar a qualidade que deve ser apresentada \cite{robertson}.
Baseado nisto, este capítulo tem por objetivo listar os requisitos presentes
no projeto.

\section{Requisitos Gerais}

\begin{enumerate}
  \item Desenvolver a estrutura da cadeira.
  \item Atender portadores de mobilidade reduzida, especificamente os paraplégicos.
  \item O sistema precisa estar conectado à internet.
\end{enumerate}

\section{Processamento de Sinais e Monitoramento}

\begin{enumerate}[resume*]
  \item O controle de movimentação da cadeira se dará por meio de um \textit{joystick}.
  \item O sistema fará o monitoramento dos seguintes sinais vitais:
    \begin{enumerate}[resume*]
      \item Temperatura
      \item Frequência cardíaca
      \item Resistência galvânica da pele
    \end{enumerate}
  \item Os meios de captura dos sinais do paciente devem ser não invasivos.
  \item O sistema deverá ser capaz de tratar sinais extraídos e realizar as
    conversões necessárias para processamento.
  \item O sistema deve atualizar os dados no servidor com variações de 5\% do
    último valor recebido.
  \item Possibilidade de notificar algum parente.
  \item Interação com recursos via aplicativo.
  \item O sistema deverá ser capaz de apresentar o histórico de dados
    capturados ao usuário.
  \item O sistema deve ser capaz de reiniciar o processador no caso de erros de
    captura de sinais, evitando o travamento completo do sistema.
  \item O sistema mobile deve ser capaz de notificar algum responsável quando
    um dos módulos essenciais para o funcionamento não estiver funcionando corretamente.
  \item O sistema deve apresentar um tempo de resposta máximo de 30 segundos
    até que o evento crítico seja identificado;
  \item O sistema web deve funcionar nos navegadores chrome e firefox.
  \item O aplicativo mobile deverá funcionar nas versões 4.4 do Android em diante.
  \item As ferramentas utilizadas deverão ter suporte para Linux.
\end{enumerate}

\section{Controle e Alimentação}
\begin{enumerate}[resume*]
\item Os motores devem fornecer o torque requerido pela carga de 150kg, inclusive em rampas de acessibilidade;
\item Os motores devem ser capazes de manter uma velocidade máxima de 3 km/h, em planos horizontais e lisos;
\item Os motores devem ser capazes de manter uma velocidade máxima de 2 km/h, em planos inclinados de até 8°, de acordo com a norma NBR 9050;
\item A bateria deve ser capaz de manter os sistemas de movimentação e monitoramento funcionando por 3 horas;
\item Os drivers para controle dos motores devem funcionar com potência equivalente a dos motores;
\item O sistema de dissipação de calor deve ser efetivo e não prejudicar o usuário com o aumento de velocidade do motor;
\item O controle via joystick deve ser intuitivo ao usuário e de fácil manuseio;
\item Os motores não devem superaquecer o sistema, havendo dimensionamento correto da corrente;
\end{enumerate}

\section{Projeto Estrutural}

\begin{enumerate}[resume*]
  \item A estrutura da cadeira suportará uma pessoa com peso de até 100kg.
  \item A cadeira terá que suportar o peso de sua estrutura, conjunto de bateria
    e motores e usuário.
  \item O motor deve transmitir torque suficiente para movimentar a cadeira sem
    problemas até em rampas.
  \item A estrutura deve atender aos princípios de ergonomia presente na NBR
    9050\footnote{\url{http://www.ufpb.br/cia/contents/manuais/abnt-nbr9050-edicao-2015.pdf}}.
  \item A cadeira deverá ter apoio para as mãos de quem tiver que empurrá-la
    caso o motor não funcione no momento.
  \item A cadeira deverá ter estabilidade suficiente para que o usuário não se
    desequilibrar com ela.
  \item A cadeira deverá possuir mecanismo de frenagem para caso o usuário
    queira parar em qualquer lugar, seja em uma rampa ou em terreno plano.
  \item A cadeira deverá ser capaz de se movimentar para frente e para trás
    podendo realizar curvas durante o percurso.
\end{enumerate}
